Wie ziet mij?"
"Het zou onmogelijk zijn om morgen te gaan.
We hebben mevrouw Jennings veel meer te danken dan beleefdheid; en beleefdheid van de meest voorkomende aard moet dit voorkomen overhaaste verwijdering als dat. "
"Welnu, misschien nog een dag of twee, maar ik kan hier niet lang blijven, ik kan niet blijven om de vragen en opmerkingen van al deze mensen te verduren.
The Middletons and Palmers - hoe moet ik hun medelijden hebben?
Het medelijden van zo'n vrouw als Lady Middleton!
Oh, wat zou HIJ daar tegen zeggen!"
Elinor adviseerde haar om weer te gaan liggen, en even deed ze dat; maar geen houding kan haar gemak schenken; en in rusteloze pijn van geest en lichaam ze verhuisde van de ene houding naar de andere, totdat ze meer en meer groeide hysterisch, haar zuster kon haar moeilijk op bed houden alles, en was al enige tijd bang om beperkt te worden om op te roepen Bijstand  Sommige lavendeldruppels echter, die ze uitvoerig was overgehaald om te nemen, waren van nut; en vanaf die tijd tot mevrouw Jennings teruggekeerd, ging ze rustig en roerloos verder op het bed.
Hoofdstuk 1 Mevrouw Jennings kwam onmiddellijk naar hun kamer bij haar terugkeer en zonder wachtend om haar verzoek om toelating beantwoord te krijgen, opende de deur en kwam binnen met een blik van echte zorg.
"Hoe doe je mijn schat?
"- zei ze met een stem van groot mededogen aan Marianne, die haar gezicht afwendde zonder te proberen te antwoorden.
"Hoe is het, Miss Dashwood?
- Slecht ding!
ze ziet er heel slecht uit.
- Nee vraag me af.
Ja, het is maar al te waar.
Hij zal heel snel gaan trouwen - a Nergens voor de lol!
Ik heb geen geduld met hem.
Mrs Taylor vertelde me het een halfuur geleden, en haar werd het door een bepaalde persoon verteld vriend van Miss Gray zelf, anders weet ik zeker dat ik niet had moeten geloven het; en ik was bijna klaar om te zinken zoals het was.
Nou, zei ik, alles wat ik kan Zeggen is, dat als dit waar is, hij een jongedame van mij heeft gebruikt kennis abominabel ziek, en ik wens met heel mijn ziel zijn vrouw dat toe pest zijn hart eruit.
